「神經」有冇人明白我諗緊咩？

我，今年二十三歲，是一個剛剛大學畢業的普通上班族。

工作了半年，天天重複著習以為常的工作，說著千遍一律的話語，彷彿一部電腦，空洞而缺乏靈性。

曾幻想每天起床的一刻，世界會變得有點不一樣，讓自己可以感覺到新鮮和趣味。

曾幻想自己的中二病還沒有痊癒，看待日常的事物會有不一樣的視覺，可是現實還是泛不起一絲漣漪。

嘗試過學會更多未知的東西，探索過以往不敢接觸的東西，曾有過刺激帶來的喜悅，更多是喜悅冷卻後的更空洞。

父母說是我的心未靜，仍很亂，說我的誇張言行是不成熟的表現。每一次的交流，大意都是吹促我快快成長，快快成熟，快快成為他們心目中的「大人」。

我曾據理力爭，但現實勝於雄辯，社會亦如父母，用排山倒海的證據，說服你要成為一個「大人」。

到現在，我也覺得自己是要成為「大人」，但我不想。

因為我覺得「大人」很無趣。我對這樣的身份沒有興趣。